加拿大移民討論區

出未啊，等咗成日啦

係咁f5都冇消息

想去加拿大過新生活

我係加拿大人啊hi

有冇手足都諗住走

1

2

3

4

5

10連冇人理

得我一個去加拿大屌

等多陣啦

lm等出

你GME贏嗰舊錢夠你去啦

出左啦

where

link?

等唔切啦，執好曬行李

自己搵啦

多倫多揮手區

waiting

如果有多一張機票，你會唔會跟我走
樓主係180金城武樣，係jj長少少

我都諗住去toronto
舅父成家係果度住

link?益手足都好，會pin的

留明

Lm

誠哥

我表姨都係🙋🏻‍♂️🙋🏻‍♂️🙋🏻‍♂️

留名 toronto +1

多後生仔去

正啦，上等人

Apply完就算即刻Approve你都未有得入境

加國見

係咪姐係要宜家打緊份工ge雇主幫自己寫reference letter

起碼即刻申請先啊

保持2秒距離

點解係上等人😂？

唔係要有工咩?

申請VISA 唔洗
呢個moment入境先要有工

我都想 不過未grad

下年去

咁冇工入唔到境申請黎做咩?定係而家申請個班個個係加拿大,或者係香港已有加拿大工

個VISA3年，等疫情冇咁嚴重可以即刻起行

搵工呀

開 tg gp有冇人有興趣/ 有冇加拿大gp可以入

認實地圖
Vancouver, BC
Edmonton, Alberta
Toronto, Ontario
Quebec, Montreal

真？要有contract 喎

申請定無壞

如果到時支那唔放人 起碼都叫攬炒左臭港個自由市場

Reference letter 係聘用紀錄
Cover Letter 就係對個job listing 既了解分析, 同埋點merge 你既experience 去份job, 誠意
CV
最後係interview

1，3都好難拎到出黎

有咩點解唔可以喺度傾

你香港揾工會唔會去勞工處網頁揾

呢個好似唔係佢講嘅5年內三年visa嚟？
之前話Visa係可以去到當地先搵工

我諗仲未有住，睇曬其他新聞fb都仲未出

肯定唔係la 都唔make sense

咁你上LinkedIn 搵lor, 咁撚多要求

加拿大搵工用indeed.

支持

攞奴隸處嚟比

邊個中意去邊揾工都要管

出未啊

我都覺得唔係specific 俾hker

仲讀緊書，想走

好似香港人有專用pathway

想知有幾耐時間比我地申請同埋有冇大佬知OU計唔計佢個個大學要求？

唔計 只計8大

撚係咩人地都未講
汁又冇係度鳩嗡當秘笈

每個月洗少幾千蚊租差好遠㗎喇

你唔洗去啦
自己殘廢去乜加大 留係香港飲你老母奶仲好

寄人籬下我有能力寧願出去住

利申無能力

有人偽造文書周圍呃黃店錢

起碼住唔洗煩

真 手足加油

要食自己

Year 4想去 仲唔知做咩工好

張IMM5257 update 緊喎

點解重可以po呢個廢list出嚟根本完全唔撚關事

master喎，點會THEI有但UST無

好好笑 以為自己汁到寶咁

Are you a Canadian?

勁多野係關於employment，唔覺會係咁囉，又 current又job offer，反而冇問學歷，咁咪批死佢？
等press release啦

訓教好過，聽朝先睇

同意，呢張open work permit 特別在於要限學歷，5年內畢業，要讀左2年，要做ECA，咁重要嘅嘢都唔係required 咁張list一定係廢
反而上星期係話未必可以入境住，因為肺炎，但唔會係有哂job offer先可apply得，又要搞勁多job reference 囉
等聽朝新聞稿出先算

今年第六年喎

係到傾啦

Join

係到傾啦，唔係要個討論區黎做咩，俾多啲知咩事都好

你自己睇清楚你條link先啦
我真係屌你都費閪事
利申 一早已經係加拿大 你慢慢係香港飲奶啦

開始圍爐

Fake news

上星期五講明details 同點apply 會係IRCC website 公佈
咁就等佢出新聞稿先啦
係到出fake news

喺呢度講比後面啲人追吓post仲好啦

Real

見到自己間U

Toronto 好多大陸人
Vancouver 會好啲

Fg 應該去溫哥華定係多倫多好
如果想搵份餓唔死嘅工嘅

全部都係藍, 不用分那麼細

Vancouver仲多大陸閪
成堆幾十年前落地生根惡過閪

有龍捲風

lm

基本上兩個都大城市都ok
睇睇嚟度希望幫到你

留名

之後果2個先有用
有人話年底先公報,我覺得2021 summer
有排你等,而家呢個冇乜用

感覺上 Toronto 多啲
似終係大城市, Vancouver細好多
Vancouver 多啲香港人喎

建議搞還搞 唔好申請埋個visa住，如果唔係 境又唔入得 visa又照計日子

自己一個過咗嚟

Visa係land個日先計日子啦，入境個下整嫁
分分鐘依家整完，年尾先去到

當你要寄人籬下就唔會咁諗
識好多朋友就係咁同親戚關係轉差

又話2.8

LM

年尾去到都還神

Visa申請好似已經出左，不過境內讀書同移民果條pathway 未出

佢寫住2.8會出details

已經喺溫哥華等緊大家
有咩問題隨時問我

2月8係出Work permit detail..唔係pathway detail

Thxxx巴打
你係咪諗住去？

Hong Kong residents currently in Canada temporarily, including visitors, students and workers, can apply online from within Canada. Those applying from abroad remain subject to current travel restrictions and may not be able to come to Canada at this time, unless they have a job offer or meet a travel exemption and comply with all public health requirements. More details will be available on the IRCC website on the launch date.

屌 想報讀書 唔通等到佢出先報咩好煩

再下面個段講pathway有寫係later this year先公布detail

其實你可以睇埋成篇
In addition to open work permits, the Government of Canada continues to implement 2 other pathways to permanent residence for young Hong Kong residents, which will be available later this year.

咁2.8有得申請係申請乜反正2.8點都會再出多一次details 等埋囉

即係學生grad可以去做3年野係2.8出嘛？定2.8出乜呢

2月8有比你申請work permit既detail. Work permit只係等於你有資格係加拿大做野，唔等於你拎到pr。pathway detail先係最重要。
佢pathway1而家知道既係只要你有一年work experience，加某d條件就可以申請pr。但係果一年有冇話限你0AB類，定做送外賣都得，要等pathway detail先知
不過就算冇pathway，有3年既work permit之後行舊有計分制or省提名都好有幫助

唔一定總之今日就係visa detail
唔係好明點解唔係pathway公布先到時detail又唔符合但又交左visa application

我依加等緊work permit details不過我之前見到佢話喺嗰邊讀完書就即刻俾pr

Lifeboat要求應該唔高，我覺得可以報定先

冇錯,而家你香港大學畢業好似可以申請open work permit

讀書果個係pathway2，都要等detail先知有冇話限你個course讀幾耐等等

想偷雞讀一年嘛但佢無寫要讀兩年定一年先有得申請pr

之前好似提過要讀兩年
但無講係成個課程要2年既定係兩個1年既都得
雖然直接報2年就穩陣，但無details都係好難決定
又唔知佢讀完係點先申請到pr，有咩條件，讀咩有冇條件都未知

最慘而家報兩年既課程最快都講緊2022咁濟

個work permit要1年工作經驗？我岩岩先畢業，我諗都幾多人呢年畢業/上年畢業 但搵唔到工，之前講到咁易咁

Chinada仲衰過香港
又凍 又悶 又失業率高
幾多人去完死返香港
不了

有咩好爭
兩邊都係好撚多支那人
打和! Super!

申請up to 3 years嘅open work permit
建議你如果真係想過加拿大 就成篇新聞稿睇多幾次

唔係work permit係呢5年內大專或以上畢業就eligible to apply

apply pr先要最少一年加拿大工作經驗

下午都未出

但我見佢working permit個到環好多employment document, 咁都唔係工作經驗？

張圖fake
等官方新聞稿最實際

同你一樣今年Year4，不過要defer1年

我見話五年內有大學學歷就可以申請，咁我兩年後先至畢業究竟包唔包？

張圖就係我放出黎🌜個MeWe group 有2-3個人申請緊，但有其他人唔多信係真

唔係ircc website出都唔會信

Halifax 呢

Hard to find a job there

真係
一陣申請左舊版唔合資格又要再搞

Toronto is the safest choice then

好心急仲未出

過到去搵到工先算
仲要係專業工
唔得就要課金讀書

係咪新link?

屌我就係頂唔住返左黎

係樓豬pin this

date modified 2021-02-08

Upload a sheet of paper with the words ‘Not applicable’ if you’re asked for the following documents:

Employment reference letter

Letter from current employer

Employment records

Employment contract

寫NA就得

睇新link好過啦

之前high dip grad 衣家讀緊外國top up degree讀年半 唔夠2年 係唔係meet唔到佢個最低2年requirement

咁用你個HD計咪得
你個HD係兩年嘛

多倫多居民
等緊畢業直接PR既details出
背景：2019頭嚟加拿大，讀商學院master
目前已就業，大家有問生活/讀書上問題我可以幫唔幫到手

The work permit will be issued for up to 3 years from the date of approval or until your passport expires
咦，姐係申請左，但係未入到境都計個3年？！

批左開始計
問題唔知道佢要幾耐批

This public policy takes effect on February 8, 2021 and expires on February 7, 2023.

想問係咪得我一個依家先知

啱啱讀完asso升咗u yr3 其實用asso張沙紙apply係咪已經走得？

有啲驚到u grad個陣加拿大收夠人會close咗呢條path

之前冇出確實幾時完

呢家讀都未必讀得切

2年之內要申請
批左開始計，未入境都計？
咁依家即申請又lock down 好唔抵

巴打 想問你呢句喺邊度睇 thx

唔係

係由你到左加拿大 port of entry嗰日先計

點解唔去加拿大讀書

張work permit冇限年齡
如果個policy長過兩年
咁咪大把老野即刻讀hd走去加拿大

最尾

但係佢話The work permit will be issued for up to 3 years from the date of approval
Date of approval 係入port of entry個日？定係香港收到approval letter個日先

你指讀書？我諗唔關事啦 佢擺明引人去讀大學賺錢 點會班人grad完但計劃完左就唔比呢班人申請呀

如果我今年6六月先畢業 係咪有排都未申請得住
又要等最後一個sem transcript 之後又wes
可能搞完都已經下年

上面個網第二行字禁入去

Issues date係通知你申請成功個日定係入port of entry個日先？
依家封左關，呢2個日期可以差好遠

感激！🙆🏻‍♂️

要有job offer 入境
有冇人係美帝國？

重點係pathway未出detail
Pathway寫明係比young放心喎

我都想知有job offer 先入得境係咩玩法

加拿大政府做野好撚慢，加上武漢肺炎，workpermit應該最少半年先批到

宜家呢個moment姐
遲d疫情冇咁嚴重會鬆返

多謝共產黨製造左武漢肺炎病毒

2023grad申請唔到
好慘

海外大學唔洗做認證？
我見佢話海外diploma 要做
但海外degree佢冇講要

我算最煩果一批， 16年grad, 今年年中拉車邊5年內

係咪應該申請定先， 如果唔想又讀多兩年書

依家 check，香港WP process time係5個月

有valid job offer先有得apply WP
咁冇咩用，冇得拎住個WP入境搵工

睇清楚先啦

申請咗先啦
btw 唔係一年diploma都得咩

如果咁計，封關半年就浪費半年

唔好po啦
保護自己

隔離po有share 點計

加拿大救生艇已出

#852 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

真係差唔多送visa咁，冇年齡限制，有degree diploma 就可以

剪裁
Cut減d咪得

唔好po啦

我都係見到華人嘅地方就唔好去啦
棧俾人撚著數 完全都唔係加拿大果種friendliness

申請都半年啦， 到批果時先算

Young
Youth
Young
Youth
Young
Youth
打三次比你睇

我都想知
嚟緊master grad 唔知洗唔洗送曬bachelor同master transcript俾wes做認證

希望幾年後我都有

絲打你study permit用幾耐批？

多謝晒

番m記做清潔計唔計

唔係要有offer先咩

隔離post絲打好似話唔係由入境果日計 等人分享下d wp係點計時間先好啵

呢個世界有樣嘢叫linkedin, indeed, glassdoor

如果未讀post secondary 嘅人，會選擇係香港讀完先，定去加拿大讀？

自膠
可以境外apply WP 喺網上搵工，但要有offer先入得境

個degree 6年前畢業，但之後5年內讀左個1年diploma, 睇黎都唔合資格申請work permit

同埋 睇唔睇到travel to canada?

同你apply wp冇關係㗎

掉返轉諗 假如3年過咗 又未攞到pr
咁到時可摸耳extend
如果得嘅 咁浪費一年半載都無咩所謂

係啊

出左更新？

梗係過去讀
佢仲有另一條pathway係讀完就轉pr
不過詳情未出

幫細佬問，其實我都覺點都係過去讀好，不過錢用多好多。

唔知係咪都係post secondary 呢

唔知依家WP要幾耐先批？批左就開關咁就最正
望落去開關起碼年底

但都係大城市工作機會多d 細城市就算做餐廳都大把大搶住做

正確d黎講係疫情先有咁嘅rules 疫情好返d就會放你入境搵工

同問
大家都九唔搭八

申請費用係幾多？visa etc?

海外學歷就要做wes
除非你最高學歷eg master 係加拿大讀

呢個岩 聽過唔少大6老闆d仆街野
但係香港既都唔會好太多，所以最好梗係鬼老老細

唉 都係捱幾年睇下有冇得落美國

嚟緊7月grad 仲諗住做一年野草錢先去

2023年2月最後申請，下年2022年報得黎差唔多都做到一年啦

佢2023年2月7號deadline只係申請既deadline?

咪玩啦 van 周街大陸人 Richmond
burnaby啲新樓

東西岸兩邊一樣
想少中国人就去細town 內陸 唔方便嘅地方

Push

睇你間U落唔落後

咪係！
大家唔洗諗加拿大邊到少啦
佢地無論大小城市都唔會放過
偏鄉小鎮可能有機
不過冇工

work permit date issued一定係批果日計，但expire date會跟睇埋你passport會唔會提早過期
利申 以前申請過幾次

This public policy takes effect on February 8, 2021 and expires on February 7, 2023.

This public policy applies only to applications received on or after the day it comes into effect.

大家準備下嘢，再繼續留意下IRCC 就啱㗎喇
聽日先apply 得

入境個日計

批左會比時間你land入加拿大，入境個下會出張真既比你

第一次入應該係，都好多年前唔記得了

加拿大都8號啦喎

policy expires時間邊到寫? 求link?

佢收番個日咪expire

不嬲IRCC都唔會寫明幾時expire。我估最少以年計

屌柒咗 以為今日香港8號

為表歉意 補返條apply details link 比大家

Effective date and expiration
This public policy takes effect on February 8, 2021 and expires on February 7, 2023.

This public policy applies only to applications received on or after the day it comes into effect.

exactly

唔好老點人，住過Winnipeg幾年，既凍又悶
唔係海洋城市已經少好多活動
仲要無山，雪量多都無得滑雪
冬天窮到要灑泥融雪，飲食選擇少得嚟又貴
其他內陸小鎮唔好考慮
我啲鬼仔竹昇同學好多都搬去大城市住
寧願多大陸厘，無理由因為避佢地難為自己

btw 多倫多land住咗1年，Calgary 3個月
Winnipeg 4年+，Vancouver 5年+
成撚日走堂自駕遊去過好多鄉村小鎮

中肯，未去過唔好唱衰其他地方啦好心

成個香港廢老咁，未去過加拿大就話凍撚死又話周街道友

2023年先year4點算好?下年去加拿大讀?

去細town 真係要諗清楚
菜心都唔係成日買到
豆苗果d 中式菜唔使諗

諗下澳洲？

全世界都有大陸人 其實都係自己選擇入咩朋友圈

Passport 要有三年到期

我個本2022就過期

report lost and reapply a new one la

申請緊Express entry

搵工咩情況 絲打做咩行頭？
我見失業問題都pretty real

我講大城市多中国人
咁我聽啲前同事搬咗講真係少啲大陸人
同埋BC咁大唔係得Greater Van先住得人

食就緊係大城市方便
不過而家武肺都無出街食半年有多
去買餸都少咗 叫goodfood嗰啲算

爭咩呀 2邊都咁多

唔好意思呀想問有冇人知required document嗰度寫嘅a copy of your work history係咩嚟㗎？fg唔知要點寫呢？

佢話apply前要準備好曬啲文件，但我上網又見唔到人哋講依份係咩

Vancouver 既2016 census 話英文同法語係大部份人既first language.
第3就到普通話之後第4係廣東話
而家可能重多

而家重好d
但電車愈來愈多 重話預計2040就唔賣gasoline車
遲早冇左auto shop呢樣野

cv

喺連登叫人唔好移會俾人屌架
由班垃圾走啦 遲早後悔

有排唔會放人 bc個restrictions extended 左好多次 而家都keep住 每日4 5百單
bc已經係好，其他地方爆得重勁

我已經係Toronto

唔洗急
等埋PR pathway公報都未遲
反正依家入唔到境
得閒整定個學歷認證先

留香港 無錢 你去邊都死
香港餓你唔死

巴打所見略同

2022/8月畢業都似趕得上

你咪唔好去囉
講天氣嘅話係的確有時幾凍又落雪咁，不過好過香港日日熱撚到仆街1月都熱到着短袖同埋嚟邊空氣清新好多
悶唔悶就好睇個人啦，如果你係鐘意香港個種周圍都好熱鬧要成日去shopping 唱k落club嘅話嚟度就真係唔太滿足到你啦，不過如果你鍾意偶然揸車去親近下大自然同埋係屋企聽下音樂睇下書得閒叫fd嚟開party嘅話，其實都會幾享受嚟邊嘅生活方式

去到撚有fd咩
親近大自然
俾你頭3個月乜都玩夠啦
去邊度都要揸車
老咗 喺嗰度又凍 朋友又喺香港
錢又搵唔到 望住香港班朋友風生水起

而家yr3就讀埋先啦你仲趕得切入閘

傻佬 唔灑泥融雪你想灑咩黎融雪？
果邊既溫度，鹽係果邊係融唔到雪

唔鐘意揸車真係唔好嚟北美大灣區有高鐵會啱你多啲

唔該曬巴打

無咪交張得學歷既cv

題外話: 想問下close同open有咩分別？

Close係老世幫你申請，只可以打佢工
Open跟自己

Open work permit 無限僱主
Close 會寫明你顧主名，只可以同佢打工

緊係唔可以啦 一生人應該得一次機會 你唔驚就試啦

咁top up degree 呢🙈？

所有學歷都要做ECA

佢個 title係講緊 work permit，唔係成個 policy嘛。咁照計返咪 Expiry Date = Effective Date - 1日，到時 年尾announce pathway details，咁過去讀兩年都啱啱好嘅

我見官網淨係寫diploma

不過都即係搞左先 遲早有用

ECA你最尾搞移民都係要做

巴打最終唔行讀書條路？

咁咪直接去加拿大搵嘢做囉

我既理解係無衝突

正如你都可以左手申請EE右手搞省提名

你自己唔講清楚背景，人人知你畢業左十年咩

四十中佬有咩方法移民

你嘅例子去英國最直接實際 加拿大兩條PR pathway detail未出，到時可能有年齡限制。

個人覺得對比起英國 加拿大歧視少啲

我知你想點，同時讀書同時做野？

佢唔會比你咁claim，讀緊書唔會比你claim full time 工

Pnp

未去過英國，我覺得加拿大零歧視

你圈子細又唔去識fd識我閪事咩
成個加拿大咁撚大你3個月唔返工都行唔哂啦
只可以講價值觀唔同，你要日日hustle賺大錢又低適應力嘅話你都係留返係香港啦，加拿大嘅休閒生活唔啱你

根本嚟北美揸車先爽

唔捱得咪去英國

加拿大真係冇咩歧視，本身啲人都係嚟自唔同種族

有BNO就英國啦

多數2年

想問下冇job offer既係咪都應該盡快apply左wp先搵工 有啲驚佢keep住計時但搵唔到工

留名
返左幾年part time叫做蓄咗少少錢
本身諗住今年去英國讀書
依家睇嚟加拿大都可以考慮吓

我都覺得係，但係我又唔知英國歧視勁唔勁

香港大專生而家第一件要做嘅事係去wes做學歷認證

4月U grad 一樣等緊畢業直接PR

上面好似有講係date issued 起計3年即係你入境個陣計

而家係你想報都無咩位比你讀

唔該巴打

入境時填出生地方唔好寫china, hong kong佢哋會刪除，整係寫hong kong就得

由細到大都無寫過支那係出生地果欄

就算你唔apply住都盡快準備好啲document先

等緊讀書pathway details

讀過MASTER 2022/8畢業。

same

想問下WES其實係點既？佢係認你學歷定再睇入面成績🙈

SUV

睇你個外國學歷 等於 咩水平嘅加拿大學歷
例如hku science degree > Canada bachelor degree 4year

睇完終於識整

十幾年冇續過本特衰
睇黎要續返先可以apply

而家喺port coquitlam讀書同住 準備移民

owp會寫明唔比讀書
study permit又會寫明每個禮拜20小時max
然後加拿大計工作一年有寫明方法計你working hours
所以冇得咁樣

佢寫before apply 個open permit, 佢話要有a valid job offer, 我既理解就係要有工先申請得啦😂

絲打呀

你真係唔撚識字

呢邊少啲大陸仔

係因為武肺封關所以先要valid job offer先入得境
唔關個open permit事

你講片入面？

唔該晒師兄🙈

有冇人知香港啲大學過唔過到Educational Credential Assessment (ECA)
利申: 含大

其實係個loop
勁人公司會直接開cwp
如果你唔係特別outstanding人地唔請你唔得
而你本身又冇喺加拿大工作嘅資格例如owp
基本上係唔會搵到工
所以好多人都需要owp去搵工

咁你問要工先定要owp先呢？
答案係有owp先有可能有工
未有owp就已經有工就唔需要owp
依家得兩個選擇
1. 拎住張owp remote搵工希望搵到儘快入境（燒時間）
2. 等到開關先申請慢慢喺當地搵（燒錢）

佢有個免費tool 俾你試玩
不過要上去開個account 先

入面個個係絲打黎嫁

想問wes係咪要返學校整 帶埋張transcript叫佢比個信封同幫我簽名就得

你可以試吓 大部分都得

無人答到你
一係去Wes網睇有無你degree個record

一係直接比錢cert左佢就知

wow好近 你移民？

Wes個網有教你點整

間間U份 transcript request form都唔同

有啲院校直接幫你搞掂哂 直接俾錢ok
有啲玩你一段時間

100CAD 左右?
冇理解錯既話

我就係驚學校啲人唔識整 陣間又西住面

Diploma都得 degree應該冇問題

認真 讀咩科

香港頭果幾間啲admin 已經做到好熟手

好 唔該晒！

可能大陸人會歧視返香港人

喺香港地咪又係香港人被歧視

唔係啊，我會二選其一，但搞緊sp，見巴打話兩手準備，好奇一問啫

想問UT個隻ECA係immigration purpose定general

姐係ive HD都得？

我係想申請owp，之後如果想讀書再申請sp

咁當然如果有sp就會抵消左owp ，即係唔可以返full time

唔知咁講有冇錯

3 有多少積蓄可以直接去讀書 遲下會有HK path direct to Pr

洗三幾十萬 換返個人生同護照 好過拎去炒股

其實諗緊如果英國歧視都低既話，去英國應該好過去加拿大...始終搵工會易d

未有details 如果讀書直接轉PR條path無年齡限制我都寧願洗錢去讀書

No more than 5 years，咁5.X年計唔計？

依個真，好多藍絲～

外國自由自在，封網？人權？wfc

應該唔計掛
一年一年計正路啲

其實人地官網有條list
淨係認可六大（無LU, EDU份）

有人話計劃去到23年2月

不過未過期前你可以申請定 個valid date 一樣係3年 不過唔好預到咁極限

22年底申請 26年前都有得走 不過到時支那放唔放人就唔知了

應該冇錯啊，見隔離 post又話 Expiry Date係 7/2/2023，但見 title係講緊 work permit，佢地又好似炒埋去讀書攞pr條 path，個人好亂

不過正常grad攞pgwp 行ee都得嘅

可以，只要係兩年或以上嘅diploma，去WES做個學歷認證先

星島話冇年齡限制 好多廢中衝緊

隔嚟post話入境先開始計3年喎，申請得嘅梗係依家申請咗先

……北美唔承認hk嘅學藉

好似係

入境先拎到張證 係咪入境先計三年我就唔知 再睇下先

你apply 果一刻要5年內
過咗咪冇 真係好簡單
一係其他scheme

上面條世界柒頭唔洗理

一係藍屍 一係PR

老實講 擔心讀書成本（錢)大部分會係再後生啲如fresh grad 多過畢左業十年嘅

咁又有問題，如果Degree5.x 年，但仲有一年左右就Master Degree 畢業，咁又可唔可以用Master來申請？

陣間要上網問下加拿大先得

Quote吓邊句叫藍同PR?

慘

落美國又冇得做野
齋旅遊乍啵

你要睇吓你符唔符合任何scheme

same係移民group睇到呢個post
無嗲到一個點....

係
唔通open work permit 既deadline咩
Open work permit講到明最長3年

Btw 按課程長度而定 有機會2年diploma 個d 只批2年比你

post-secondary degree 包括 master degree

你問下院校出到張full transcript 比你未，你話要做ECA

唯有揀Express Entry or 等Master 畢業

原來係最多三年

符合任何一個immigration scheme
EE/PNP/new youth pathway etc

唔知最後係咪要經返計分制EE抽PR

正常EE就係你做左1年noc 0AB工之後就可以入EE Pool等
夠分IRCC就會send invitation比你申請PR
有PR status之後住夠3年考埋公民試就可以入籍
3年嘅計算方法為
你抵達加拿大至拎到PR期間每一日計半日
有PR之後每一日計一日
夠3年就又pass考試就有資格入籍

不過依家香港pathway可能唔係正常EE
所以冇人知究竟實際情況係點

我唔係ECA機構
但common sense 覺得唔得

直接過黎讀

transfer過加拿大讀

係唔得嘅
我做3個ECA但其中一個degree未讀完
所以嗰個學歷被跳過

2條youth path 未出detail 呀

畢業第6年有少少dum春

G持，救多d 後生仔

所有野都唔認
北美係另一個世界
去到預乜都無得做
去退休買餸煮飯就得

搵到工先得架。我諗用OWP入到加拿大一定唔多。入得去一係就識人，一係就好撚勁。等讀書pathway la

真男人 大把後生仔單拖過去，屋企人兩老鐘意大灣區又同佢地癲咩

same
過左5年 到夠6年

邊度講要搵到工？

搵到工先可以入境

自己上網睇吓先

你申請到eTA咪去申請囉

好似無講part time degree得唔得

搵工其實正路唔洗
ECA有相應既用途，通常係移民或升學

Hmm我唔可以代表所有工作答你
但係我份工冇要求過ECA

以我理解係因為武漢肺炎嘅travel restriction, 而家除非有exemption (如job offer）先過到去。

但個VISA 係計你落地後3年，所以老虎蟹都申請左OWP ，特別係畢業就來5嘅人。

Travel restriction 要改可以好快，特別而家有疫苗。如果支拿大認可打左港共BioNtech 疫苗作exemption 我都覺得唔出奇

睇完對某d字眼有疑問，以下個人見解

由申請個下開始計No more than five years
姐係within 5 years 所以5.x years理論上唔得 即你16年7月畢業 就要21年7月前交申請
如果佢比你5.x years應該會寫no more than six years

/The work permit will be issued for up to 3 years from the date of approval or until your passport expires/

/You’ll only get your work permit at the port of entry the day you arrive in Canada/

照以上呢兩點，我估係佢approve個日開始計三年時限，而張work permit要入境先攞到

同埋應該所有人都係三年期 寫up to three years 只係驚有人張passport未續 限制左open work permit限期

同意，申請左等佢批letter of introduction to open work permit. 拎住呢張樣落地先拎到3年visa

邊到寫計落地後3年唔係approve左開始計？

今年第五年畢業，拖得嚟會唔會過左？

理論上計你申請個下，所以盡快

快快手去WES整定先啦

咁你咪返香港入黎吠做乜

你適應力低係你廢咋

IEC 不過得一年

想問下係咪一定要畢業證書？定係transcript都可以？

If your work permit application is approved
You’ll get an approval letter that says you’re allowed to work in Canada. This letter is called the port of entry letter of introduction.

You should bring this letter with you when you travel to Canada and present it at the port of entry. This letter is not your work permit.

You’ll only get your work permit at the port of entry the day you arrive in Canada.

仲要冇bno

其實有3年時間
唔適應自己就會走既
又唔係洗咗大舊錢
入黎係咁放負

Same here, 16年畢業大學寫畢業日期係11月，仲淨返8個月時間

呢個係申請期限
如果成功 你會有三年settle

If your work permit application is approved
You’ll get an approval letter that says you’re allowed to work in Canada. This letter is called the port of entry letter of introduction.

You should bring this letter with you when you travel to Canada and present it at the port of entry. This letter is not your work permit.

You’ll only get your work permit at the port of entry the day you arrive in Canada.

The work permit will outline

the type of work you can do
the employer you can work for
where you can work
how long you can work

洗唔洗入黎唱衰加拿大
真係咩地方移民post 都有呢種人
英國post 又係有d人入黎 突登唱衰英國點差差 留香港點好點好，好簡單你唔鐘意外國咁咪唔好入黎討論 出番去。

即係可以
有WES學歷證明就ok

我理解係 佢批左the port of entry letter of introduction個日開始就係3年work permit既day 0
而你要入境交呢張紙比海關先拎到完整既work permit paper 唔係入境落地先開始計三年 佢小標題都寫左“If your work permit application is approved”

好多疑問

陣間send email 問下先

出去再搵書讀
讀完書易搵工d

官網淨係寫diploma需要assessment，degree唔理係PT定FT都唔駛assessment

應該係計你申請日期同你cert既日期5年內

What is CoPR

Do you know who is your Member of Parliament? You can ask him/her to help you. His /her office has staff that may be able to help you.

CoPR即係Confirmation of Permanent Residency.

有CoPR即係PR，可以Sponsor屋企人。

宜家yr1點搞
一樣有asso 畢業

2016 年畢業學校張testimonial 係寫11月confer
咁係當11月畢業？

我2024畢業

我理解都係online application approve開始計
Due to current travel restrictions, you may not be able to travel to Canada at this time even if you’re approved for the open work permit. To travel to Canada you must:

知唔知最快幾耐收到？

上年7月做, 用左一個月時間

你肯開戶口做WES 就有教

approve個日開始計

白痴問題 -
其實係咪申請左先實冇死
再搵到工先飛去

但係未知佢path to PR係點，可能要2/3 working experience in Canada!?

啱唔曬
COPR 只係能夠証明你曾經被批准成為PR
你要去到加拿大入咗境先係正式PR
同埋要keep住符合residency requirement

最難係由wp轉去pr
但依part佢未講
會唔會限工種定只要你打乜工夠一年就得？
咁就要等佢公報

Do you know who is your member of Parliament or what Riding you are in?

你啱。
因為疫情我知有部份人喺境內拎住CoPR未搞PR卡
但佢地都合資格
另外重點係無論copr定pr都好啦
係要valid嘅pr status先得

但唔係23年落閘咩

上面有人講話letter 係1年內入境啵

讀HD grad嘅朋友或成最大贏家

你拎住個work permit做乜工都得，行唔行到未公佈既pathway，現有既ee or pnp係另一回事

點會無
2022

屌 都唔撚係

可能study pathway都係計你申請study permit既時間 未公佈冇人知

計拎cert嗰日應該係11月

今日呢個wp申請無限年齡=\= pr pathway無限年齡
點解咁多廢中又係到ff

Edmonton
雖然係AB省首都但係廢城一個
大多數人都會去Calgary

當佢wp申請要半年
預半年內會公布

仲有好似話要check你本passport 夠唔夠三年有效期，
如果唔夠 就只會批到你去到passport個有效期比你。

因為可以駁 EE PNP

Yes!
Valid PR
申請sponsorship全過程你本人都喺加拿大
你嘅income夠支持你親人嘅數量（自己去cic睇）
你基本上合資格
等下次大抽獎/鬥快啦！

選擇去AB之前真係三思...
另外Montreal喺Quebec入面而唔係Quebec喺Montreal入面

經濟好差？

佢地ff讀書同工作一年

凍到仆街，泰國好 D 。

經濟大起大落囉，但短期你都唔洗諗好，你睇吓天然資源表現就知。加上政府唔likely會比加紙升。
AB冇乜發展或者話太單一發展
行業少
政府管治差
天氣又差
個省比較多red neck
Calgary市貌唔靚，夏天一片乾草冬天一片雪，雖然Rockies極靚。
附近冇乜城市行，唔同你東岸Toronto New York Chicago Montreal好多選擇，去歐洲都係5-6粒鐘機，去Florida加勒比海都係3粒鐘。
樓係好平但同時你都好難靠層樓累積財富
Imagine你退休downsize間屋套現養老，但AB樓唔值錢...

Sor可能我bias，如果有選擇我真係唔建議草原三省，寧願去安省細城市。

好希望好過無希望

咁用ee咪得
使鬼整新pathway咩

不要哭
見到咁多KOL帶風向去AB MB我感到無語

駁完又有經驗，啲分又多啲，有咩問題

2024先畢業點搞

一係轉去果邊讀，一係到時去澳洲讀書，佢個study pathway都易

Pr都未拎就諗養老😂😂會唔會諗得太遠
有pr到時搬去邊都得啦，最緊要落腳企得穩先

嗰個只係其中一個indicator話俾你聽一個地方究竟適唔適合落腳。
當然心口掛個勇字移民係得，深思熟慮多做research亦得，睇你啦。
諗多幾個方向，同步進行冇壞嘅。

You can call, email or write to him or visit his office at Mount Royal Place suite 445.
He should have Chinese speaking workers to answer all your question on immigration.

MP for Calgary Centre

Services
Our office is happy to provide a wide variety of services to our constituents, including:

If you have an event you would like Greg to attend, please provide the date, time and other details at greg.mclean@parl.gc.ca.
To request a certificate from the Governor General and/or Her Majesty the Queen to mark a special occasion, click here.
To request a certificate from the Prime Minister to mark a special occasion, click here.
If you are visiting Ottawa and would like a tour of Parliament Hill or tickets to Question Period, please contact us and we'd be happy to arrange it for you.
If you require help dealing with any federal department, agency, or crown corporation, our office can help. Federal agencies include, but are not limited to, Employment Insurance, Passports, Citizenship and Immigration, Service Canada, Canada Revenue Agency, Canada Pension Plan (CPP), and Old Age Security (OAS). If you need help with these or any other federal department or agency, please contact us.
If you have any other questions, concerns, or require assistance in any other way, we'll do whatever we can to help. Please visit our contact page and get in touch!

Email
greg.mclean@parl.gc.ca

Constituency Office
Greg McLean, M.P.
Mount Royal Place, Suite 445
1414 ‒ 8 Street SW
Calgary, Alberta T2R 1J6
Google Map

Telephone: +1 403-244-1880
Fax: +1 403-245-3468

you are welcome.
They are there to work for you.

其實冇一句講過想去Calgary，只係睇片既感覺only

16年七月畢業
得返幾個月就過五年 又要搞WES
又要喺𠴱邊搵到工
係咪唔洗諗

所有都要

有冇巴打知溫哥華點搵corporate bank 工
利申唔識法文

留名跟進

英文要掂

仲有pathway 2, 3未公布

疫情期間特別措施，一定要有顧主出嘅job offer letter 先俾你上機同入境。

你無work permit 想搵到工機會仲微

遲啲疫情冇咁嚴重 應該可以去加拿大搵工啦
可以申請咗wp先

呢度睇 degree同diploma唔同喎
diploma寫明要做 equivalency assessment

其實想問下如果申請左open work premit
最遲有冇話可以幾時出發

係
Degree 唔知洗唔洗
但穩陣起見 我照做埋

有人話批左後 一年內要出發

valid job offer.....係講緊canada 當地？？咁仲叫open work permit 咩？

而apple 都係咁講…
全球救生艇︱加拿大「青年人才」工作簽證今起可申請 須18歲以上無年齡上限（附懶人包）

open 你老母個閪permit 比我， ok ?

真係open 嘅話
14日後，都可以比人自由搵工
open work permit
唔係就係比人自由搵工咩？

呢幾個月真係好搞笑，2021年啲移民局網站已經整得好簡單易明（特別係英國加拿大），啲人仲唔睇或者睇唔明，最鍾意睇啲質素參差嘅翻譯二手資訊，心諗俾你申請到過去生唔生活到

冇唔俾你自由搵工，依家話因為疫情你未有工唔可以入境，唔明

加上你申請到都要差唔多半年，疫情都過晒啦

好多文盲伸手黨，第日就算比佢地申請到過去，都唔知佢地係當地點生存

移民申請咁簡單都要做伸手黨，過到去要交稅點算

伸手黨：上連登問人就搞掂啦

加拿大公佈港人「救生艇」申請細節

#186 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

我係WP$155, open WP$100, biometrics $85

真 我幾鐘意CA個網

我自己跟過英國佬做嘢半年 真心覺得佢哋以為自己係高人一等或者有少少睇你唔起咁我唔敢講全部英國人都係咁 但聽返嚟嘅都唔少

要5年內畢業+讀2年+23年deadline
30歲以上基本上已經好難滿足條件
係香港讀2年都已經deadline

一黎官網冇話degree要Wes，二黎我美帝master加上我讀果間大學算知名，三黎我用某巴打post果條免費Wes link搵到我果degree
所以我冇計劃整Wes，當然如果到時候加拿大政府要我搞Wes我就再搞

urgent通道都係跟呢個processing time

以你嘅理解 你都係唔適合去英文國家

唔好亂講誤導人啦。。

睇下IRCC認WES定認你間U嘅certificate

香港乜大都冇

Sorry, 想問下Wp同Owp 分別係咩？
定申請果陣兩樣都齊晒？

有biometrics?

我想去Yukon是咪自殺mode?

THKS 今晚返屋企申請

係咪收夠人就完
想係香港搵多年錢先去 同埋等女友畢業

我估應該呢兩年仲開嘅
之後就難講

應該唔係 visitor visa
係 work permit

即係全部香港學歷都要 WES

揾錢永遠搵唔夠，俾你搵多幾十萬你又用得幾耐，除非你財自

早啲去Re-establish個自己個事業咪仲係，你越遲越難走

啲兒登仔就係咁 中文都唔識睇

啱呀 比HR 睇都好 起碼證明係 Degree

幫推 不過你預非 PR 冇本地經驗，極難搵銀行工
做住其他工先啦

唔少 HD 當年都係衰中文
適合衰中文，英文勁嘅 HD grad

咁我其實係同緊大學申請緊畢業證書定係transcript?
定係兩樣都要申請，等佢再比wes

不能同意更多

Use the sortable table to confirm if an educational institution outside Canada is recognized for the purpose of the Tuition tax credit.

OXFORD都無

溫哥華要識英文?

你鐘意只係生活係華人圈子咪ok

咁如果你有NY IBD 經驗 (intern 都計) 我估輕鬆搵嘅

但唔會出頭

我上年grad 女友仲未grad夾埋得十萬港紙

係睇你張cert既日期 正路都會係11月

而且個visa申請左就有三年期 即係你過多年先去都得

Btw 點都留兩年比自己係加拿大搵工 做夠一年可以申請pr

當你6000租
兩個人飯錢加埋150蚊一日
一年就HKD126000

儲一年錢 炒下股 自己諗

申請咗OWP visa之後，三年內好似唔可以申請student visa?

係可以申請左visa之後
唔係即時去都可以？

無BNO資格

係 因為支那武肺影響 佢寫明要有valid Jon offer先可以入境 即係話唔洗亦無得你即飛

申請完 慢慢搵

支那武肺真係累人累物 無佢應該一堆人直飛英國加拿大

加拿大聯邦政府因應香港局勢在《港區國安法》後急劇惡化，為港人設計了被形容為「救生艇」的移民計劃，移民部長今日(2月8日)公佈了更多詳情，符合資格的香港人於今天起可以正式申請。該計劃除了給一些因政治原因有現實需要急於離開香港的人，也給尋求到其他國家生活和移民的香港人一個選擇。

「香港監察」(HongKongWatch) 創辦人之的Aileen Calverley接受星島A1出擊客席主持人梁應安訪問，談論聯邦移民部最新宣布的香港移民措施，電台訪問節錄如下：

問：今日聯邦政府終於公佈給香港合資格人士申請開放式工作簽証條件, 和你們最初游說, 希望爭取的條件有沒有分別?

Aileen: 有稍微的分別，但已經很接近我們所預期的。在去年11月時加拿大政府提到申請者需要是大專程度，我們感到疑惑。我們（香港監察）希望計劃能幫助到香港的年輕抗爭者，主要是因為現在就讀於大學的年輕人大部份都不合資格申請BNO。在今天2月8日政府的聲明中，強調到此計劃只是為港區國安法而推行的Temporary (暫時性)政策。此計劃的目的是和各國聯手合作，為英國的BNO計劃 fill the gap (補塞漏洞）。其實我們認為最新所公佈的詳情是比預期中好，因為現在最低的門鑑只要求申請人完成一個合資格的兩年文憑課程就可以申請永久居留權 (PR)。我相信政府也在深思熟慮過後才有此安排，希望盡量幫助香港年輕人。

問：此計劃會否有年齡限制？

Aileen: 有很多人問到此計劃會否有年齡限制？其實一直以來加拿大都有（讀書移民）的計劃，申請人只要在完成了兩年文憑課程後就可獲得政府提供的工作簽證，作為一個途徑讓申請者繼續留在加拿大生活。當得悉兩年文憑課程也在今次計劃內後我們（香港監察）認為應該並沒有年齡限制。而在今天2月8日公佈的細節中就提到申請人只要是18歲以上就符合要求。

問：如果我現在未滿18歲，只有16歲，哪又應該如何安排？

Aileen: 那就比較困難，我相信這個scheme （計劃） 就沒有辦法了。但16歲的申請者若然父母有BNO的話，他們可以全家移民。因為現在BNO的安排讓所有18歲或以下的孩子都可以跟隨父母移民。這次加拿大的政策主要是幫助BNO未能涵括的群組，例如是18-24歲這些沒有BNO年輕人。

問：那其實英國及加拿大是在互相補足?

Aileen: 係呀（對），兩個國家正在互相協助。因為加拿大也是屬於英聯邦的國家。在2019年時英國有百多名議員撰寫公開信給全球屬於英聯邦的國家，希望這些國家能夠在香港人有需要的時候伸出援手幫助。其實當時英國並未決定有BNO計劃去接收最多三百多萬香港人，有些議員只是在討論並提議幾個國家可以各自接收一些香港人。而到今天，我們就可以看到今次安排絕對是加拿大和英國政府之間努力的成果。

問：此計劃有沒有設置一個限期?

Aileen: 值得留意的地方是，在今天當局提出了此計劃是有一個deadline（限期），為2023年的2月7日。有需要的香港人一定要在期限前申請，即兩年內的時間。變相來說，若然你在五年內有大專畢業，就算只是兩年的文憑，你也「過關」合資格可以申請。但若然你計劃在今天才去報讀一個兩年文憑課程，在兩年後申請，那今次計劃就未能幫助到這些人。我理解到有很多想透過「讀書移民」來到加拿大的中年人（40多歲），如果他們剛巧在五年內畢業於大專課程那就當然可以申請。但若然他們計劃在最快下星期立刻申請一個兩年文憑課程，那就應該趕不上這一次的計劃。
話雖如此，但其實我們（香港監察）已經很高興，這次計劃已經包括了很多人。因為佢地（政府）在2019年反送中修例事件中看到年輕人犧牲了很多，但又因為未合資格而不能前往英國，所以才特意推行這計劃。今次計劃只要求申請者符合學歷要求，並無年齡限制，已經為很多人提供了出路。

問：那在短期內, 還有沒有其他協助香港人的計劃?

Aileen: 在加拿大方面，我們在refugee (難民）方面會繼續努力。其實加拿大政府在上週放寬了有關criminal record(犯罪記錄）的安排。以往只要是觸犯了暴動罪，加拿大政府都一概不接受那些申請。但現在轉為會仔細研究申請人是因什麼原因而觸犯到暴動罪。相比起以前，相關部門會更加仔細地去調查申請政治庇護者的背景。
另一方面，就算之前被拒絕過的申請人也可以再次申請。我們相信政府已經十分盡力去幫助這些需要政治庇護的香港人。我們（香港監察）在2021年的展望是希望把重心放到聯合國上。今年3月8日在聯合國會舉行人權委員會，我們希望到時能有聯合國的人權專員（United nations special repporteur)前往香港，就像世界衛生組織一樣，在香港客觀地實地考察情況，讓這些專員在考察後就着香港的人權狀況提供報告反映情況。

同HD仔講英文講出頭不如你直接講叫佢地留係到奶共咪仲實際?
正常生活到已經值得欣慰啦
不如你諗清楚自己講梗乜先

大把講中文嘅地產agent嘅，不過人哋一定會笑柒你囉

越遲走越唔會走
趁讀完書乜都無就好走

係呢3年內 搵到工做一年就可以？
如果我冇理解錯既話

開咗WES account你就知要畀咩

做滿一年就叫有資格申請 批唔批係一回事 詳情今年內有

不過加拿大有心賣大包 九成批架啦

佢講到好似得一條pathway 乜唔係有三條?

其他兩個details 未出

I see

冇加拿大exp 搵工一d都唔易

你點撚計九成呀弱智

一個新owp scheme

加兩條新PR pathway for hk youth

正式新pathway 係兩條

係 所以佢先一黎就比三年你 而要求只係一年工作經驗

樓上的世界柒頭唔洗理 扮人講鬼話
詳情睇下面

[機會嚟喇飛雲] 加拿大簽証2月8日開始接受申請

The unemployment rate increased 0.6 percentage points to 9.4% in January.

Up to 3 years 唔係一定有3years
你賓周上腦定唔識字
大家唔好理佢 出名鳩up

renew 本護照就有full three (3) years

佢係跟據你個course 長度批working permit 長度
所有加拿大work permit 都係咁批
Passport 只係其中一個limiting factor
你要搞清楚件事

去過NY 做咁屈 就唔同講法啦

樓上條柒頭係Pr黎 專門放負同流料
自己睇下面個po

[機會嚟喇飛雲] 加拿大簽証2月8日開始接受申請

啱呀 加拿大都估到搵工會好難

嘩 世界盡頭嘅PR 狗嚟

大家唔好理唔係真係討論嘅垃圾 浪費時間

你唔係加拿大就唔收鳩up

樓上條友又鳩up了

人地個up to 3 years 根本無提過咩course 而家係work VISA 唔係study VISA

而且加拿大係好心提你本護照要有足夠有效期 人地先批到比你

仲舉左個6個月例子 官網全部有 咪撚信佢

佢係跟據你個course 長度批working permit 長度
你完全唔知咩係work permit 同發生乜事

人地唔明你咪講囉
最好就有埋汁

屌你又po廢list
自己check la

加拿大working permit一路係兩年以上diploma課程就比三年visa你啦,碩士以上正路都三年,宜家佢都要求你diploma最少兩年,咁會唔會淨係比一年visa你呀?除非你讀幾個月畢業既國力degree啦

條友 又唔知 又唔係加拿大 又唔上網睇英文
串柒柒

Asso Year 2 來緊2021 9月喺香港讀大學
預計23年中尾grad
用住asso qualification報住先得唔得
u grad之後再過加拿大搵工

而家咁多唔同香港院校過wes
真係好難講

得 建議喺大限六個月前開始申請

asso畢業時做咗wes先

真心CLS，去到外國唔講當地語言，咁你同蝗有9分別呀？留係大灣區啦

2020 fg返緊big4 有冇人圍下爐諗緊點過去搵返本行做 唔知請唔請

agger 其實學英文唔太難 有心去到一年半載應該就pick up到 將自己鎖死喺舒適圈會限制咗自己嘅前途視野眼界

Exact7ly 真心唔想理條傻鳩

不過唔希望有人比佢誤導

佢d理由全部係自己鳩up 我引既野全部係官網黎 仲好意思串我唔睇英文 笑左

我有Fd係hk big4 等 Internal transfer
唔好衝動辭職

但本身冇passport得本bno點樣無啦啦internal transfer 到
啲big4會咁好死幫你移民咩..

1.你 Up to 3 years 同 一定有3年都冇睇
2. 你唔係加拿大
3. 全部憑主觀感覺答你 不負責任 睇你個名都知你咩人

我話條大意賓周
佢憑感覺答
佢英文又未學好

咁多人覆隻pr狗

Block左睇唔到講緊咩

你老母就pr 狗 自欺欺人

咁3年之後要點先有pr?

一早block咗佢啦
成日係到9up

你符合任何一個 immigration scheme
EE/PNP加分入EE/hk youth pathway
Then pr

我都係 唔想覆佢

Btw 我港大畢業 同鬼佬做野 英文唔洗學 你可以搵第二個point再鳩up了

你鐘意 你Harvard mbbs都可以

我發覺條友個個加拿大post都有佢
已經分唔清楚佢假膠定放負定咩
大家最好唔洗應佢 應黎晒氣 有佢單機

開左TG

人地冇寫關個course事
又係度自己FF

佢好似收到好多風咁
之前佢自稱收到風咩27定唔知28歲係呢個youth scheme 嘅最高年齡
跟住好多人都信哂又好擔心咁
一切等官網 咩都唔信乜風物風

呢類pr放流料放負 誤導人同轉移討論焦點

令真正有用既資訊流通唔到 點解？ 想少D人走掛

嗰個ching真係好勤力 所有加拿大po都會見到佢
無論係讀書 移民 工作
總之一有「加拿大」3個字就一定見到佢

同之前bno一樣有堆人出嚟有幾灰講幾灰先

推

嗰位ching講到似層層
話咩CA嘅 youth standard係寫明去到29
跟住嗰個po就好多人都驚驚地

佢無份去
就不停吹風話好難去唔好去
等有人陪佢

我見到佢上面話21-27 我都嚇左跳
然後得淡笑 ，好似仲老定過Hong Kong Watch咁，
人地Hong Kong Watch 起碼都有去加拿大移民部做遊說工作， 而家黎緊仲會keep住遊說。
加拿大同澳洲今時今日有救生艇計劃 Hong Kong watch 功不可冇。 講真我信都信Hong Kong watch 好過，奈何呢條友自稱收既風同Hong Kong Watch 好大出入

唔明點解經過上次bno吹淡風啲人潛晒水之後都仲有人信呢啲風

嗰陣就係有一班巴絲因為咁好驚
佢話source 唔講得 總之好老定係27
可能佢做HK watch掛

佢好似有透露過依家喺加拿大？

證明大家都好擔心
好心急想知詳情

講姐

講到佢收到好多料
好在呢度有巴絲係清醒

尋日我由七點開始refresh 點知今次冇press release

不過我都等緊佢讀書個path
諗定埋邊間u 希望收

似係移民agent發現冇肉食, 唔gur搞亂個場

好記得嗰陣佢好實牙實齒
叫大家咪唔好信
好想睇下最後係咪真係如佢所講

可能係
個個都識曬，自己搞，冇人搵移民顧問
昆你話唔得之後收錢幫你搞就有肉食

大家信Hong Kong Watch好過， Hong Kong Watch真係背後有做好多遊說工作 可信度遠遠大過呢條友。 人地Hong Kong Watch 話已經遊說加拿大放寬年齡上限制 今次個owp 冇年齡限制人地都話係成功爭取既一大突破。 相信黎緊一年工作經驗轉PR 條pathway 可以樂觀少少，唔好聽呢條友危言聳聽！

我雖然within 27 個pool裡面
但都想咁多位香港人走到

嗰邊啲agent都仲有得做，我今日先同啲fd講笑話關景鴻洗唔洗搬返加拿大

但我估40真係無機

我都係睇呢段片先知

係agent 就唔會講限制
好似星島訪問個agent 咁
條youth pathway 冇年齡限制 80歲都得

21-27 傾緊30 下
你quote 就quote好啲
唔好屈鳩 真係好柒

Youth pathway 唔得 你可以放心
而家喺傾咩位cut

呢度真係唔知邊個柒啲

咪等公佈 煩撚夠未

屌你老母閪 度度都見到你個柒頭皮比人圍屌

你就真係煩夠未
個個post都彈出黎9 up

我一路係幫緊香港人
我講真相事實啲人係好難接受嘅

transfer la

Florida

All foreign degree

有無話邊個香港u可以?

Make sure your mom have travel health insurance

You don't need French for most jobs outside Quebec

IVE 啲HD係唔係唔係個個科都可以整WES？我見得好小咁

想請教下香港HD畢業左6年
想過去讀個diploma ,拎唔拎到居留權

邊度睇到？

係free tool個個equipment 個度

加拿大 新Visa 移民互助谷

唔洗錢牙

揾緊屋 多倫多有無邊d地方治安差d？

jane and finch

我未去都大概覺得係咁上下 但某方面都會諗會唔會係自己自卑，好難搞

一早block尻左

留意多d joe tay 冇死

Second low應該有啲難
因為好多CA嘅master 都會要求candidate 過3

可以睇埋槍擊案同罪案率

我想搵 但唔知邊到有source

Are you in Toronto now?

唔會有。

申請Canada Visa Group 現有700+人

大家知唔知 如果我去到加拿大
呢家份工肯繼續請我work from canada
咁計唔計我一年有做野？

NY 無啦 外資 MT only....

Vancouver seems to have fewer corporate banking jobs available online....

如果 Data Analyst 之類易唔易搵？見 LinkedIn 好多，可唔可信？

應該唔算，要當地工先計。

想問下如果五年內係香港讀左個master唔知可唔可以申請最新個個3年owp

有長期病移民去加拿大要點搞?
買藥睇醫生會唔會好貴

想問下WES我申請簡左FOR IMMIGRATION 之後佢轉左做IRCC Application 係唔係冇錯的 THANKS

I hate NY

here you go!

點會冇呢？你google Toronto Crime Map就有㗎啦

假設你去安省啦
你啱啱過來要自己買保險先
合資格之後可以申請OHIP基本上睇醫生唔洗錢
但警告定你先醫生唔容易搵
搵到之後亦唔容易轉
至於藥就要自費除非你份工有包保險有比醫藥費

另外長期病患唔一定移到民
你做身體檢查嘅時候醫生會同你做評估
睇吓你會唔會對加拿大醫療體制造成負擔
以2019年訂立嘅數字來睇，即係每年唔會洗政府超過$20,517
詳情可以參考以下網址

易揾 仲好好pay添

冇錯

可以

又冇得自己直接搵專科、冇得去醫院排隊... sosad

識人就最好，通常40個qouta，去之前要book定appointment

係隔離post問過但好似冇人答
聽好多人講centennial college, Humber, George brown, Seneca
哩四間有冇邊間比較好

同埋想問拎左pr 之後要幾耐先可以拎citizenship?
因為本身香港有份工 要做多幾年先有牌 想攞完pr再考埋牌再拎citizenship

Btw交左centennial college application 但點解好似完全冇人覆咁嘅 有冇人有相同情況

原university of Toronto
現轉讀Seneca
Seneca其實幾好，有幾個campus
同大學比較當然冇咁大規模，但配套設施同教學都唔差，唔係野雞學校
呢四間睇你想讀咩科去揀啦

唔熟Humber, 其餘三間都有識人讀完再報大學yr2/yr/3 或者就業移民

第一題問得太空泛唔識答
第二題
五年內住滿兩年可以續PR身份
五年內住滿三年可以考移民試同申請citizenship
你抵達加拿大至獲得PR身份之間嘅每一日可以當半日計算
獲得PR之後就每一日當一日計算

假設你想拎完PR想返香港返多幾年工
咁你極限三年內要返返加拿大
如果唔係就無法例行五年內有兩年時間喺加拿大居住嘅義務
你再入境嗰時可能會有阻濟

Centennial 聽人講好多大陸人買grade, humber唔清楚
Seneca讀過，但睇campus ，有啲好多印度人同學，有機會極多free rider.
So far我覺得George brown最好，但要好早報同埋4間入面最難入，program有coop，地理位置係downtown, networking 一流

Ching係做完U of T再轉定點

Quit咗
我太廢 讀唔掂

U of T讀嘅難度喺邊度？
嚟緊都想試下apply

三大唔過三 報唔報到master

Second up都冇，過唔到大部分u既minimum requirement。報diploma啦，就業率仲高

應該報唔到
CA Master一定要係second up

咩科都唔同好難答你

如果係為移民 我覺得唔好UofT
學費真係貴到傻
一年頂兩年college diploma

但如果你讀書勁又有錢就當我冇講過
畢竟係我廢同當年掛住玩 晚晚party
好後悔

今期流行 流行大專移民
怎樣移民 記得睇Pin後再發問
大專大學生 加拿大工作簽證討論

我將會2022年8月工程degree畢業，但果陣43歲啦。
5月考車牌。
除左英文同法文外，仲有咩要學？

想知key word google
Diploma 申唔申請到Study Visa?

Google post graduate work permit
按年期定，有其他 criteria
特別係要 ELI list PGWP Yes 嘅學校，其他係官方認證野雞

有聲

我今年9月，同你一樣中佬

你都打算拎OWP？

Yes, 咁啱有機會就試下

Toronto

lm，開始申請緊做academic credential approval

係咪要呢個批左先可以做open work permit既申請？

唔係 但之後可能要你補交返

有幾個問題想問下
1. 爬左咁耐文都係想再問下 OU nursing grad係咪都得？我點都會send to wes度check check佢 但如果呢加有個答案會安心好多
2. 基於私人問我題 我同未婚妻打算下一年既11月去同時直到下年11月草定錢 咁我地應該要幾時整個wp?
3. 邊一個區會比較好住如果去既話 我就有個local close friend lives in Richmond Hill佢就recommend我去住 Vaughan同埋幫我睇左月租就會大概2000加紙 included bills 但其實都有啲貴 會唔會有啲平啲既地方會比較好？
麻煩哂 btw 新年快樂

呢個應該簡邊個

仲有下面LMIA No 應該點填⋯ 想去到先搵工

無知一問，Open work permit 個pathway 係咪一定要有job offer 先比入境？
如果係，有冇非專業人士巴絲有海外揾到加拿大工既經驗？

1. 重點係你個學位係2年diploma或以上就得
2. 暫時未有人匯報過hk pathway visa嘅timeline所以好難講，但以一般加拿大working permit來睇，假設你所有文件都ready啦，從submit到approve你預1-2個月左右。不過依家又有香港人特快政策又剩，我覺得你等多幾個月睇吓大家分享再評估會比較準。
3. 喺GTA如果你兩個係想自己一個單位的話2000全包已經非常實惠，同埋其實Vaughan已經比較遠同平。基本上York入面幾個city都好多華人住，不過整體來說冇車會唔太方便，要依賴公共交通的話可能住返近downtown會好少少。
GTA : Greater Toronto Area（入面有Peel區，York區，Toronto市etc）
York : 約克區（入面有Marham市，Vaughan市，Richmond Hill市etc）
如果budget有問題的話可能可以考慮吓租人地嘅walk in basement，叫做有自己門口。或者租房住，價錢可以壓到800左右。

有d 報導話degree 唔洗eca
有d 就話加拿大以外嘅都要eca

好亂

官網睇就must

If you got your diploma abroad
If you got your diploma outside of Canada, you must provide an Educational Credential Assessment (ECA) from an organization or a professional body designated by Immigration, Refugees and Citizenship Canada.

即係今次open work permit應該會比1-2個月更長時間？
由於今次要有job offer 先可以入境，我怕太早申請完又搵唔到工（之前有人話一年內要入境）

係咪更長依家冇人知，但既然佢話特快比香港人所以我覺得唔會。

要有Job Offer先可以入境係疫情關係姐
如果你出年11月先過來的話
首先我諗嗰時疫情已經改善好多
然後過多幾個月肯定有人分享整個owp application流程
到時一切都會清晰好多

同加拿大人結婚就九成批，on99
呢個計劃做下樣咋嘛，批先算啦
想當年大把人借喺餐館打工申請埋居留，都係嗰句，識人好過識字

即卡俾左成千蚊搞 好撚貴☹️😢

麻煩哂你咁呢加要work my arse off搵多啲

整個Wes 成千蚊都貴，點搞呀

如果真心咁都有壓力就唔好搞啦

diploma 同degree都唔識分
真心咩，去大膠灣好d

咁你係咪加拿大海外嘅地方讀？
係就must啦，Local嘅大學就唔使啫

想問下我交咗WES Form, Result Transcript, Academic Transcript and Certificate俾學校，學校send咗俾WES，咁我洗唔洗再自己send certificate俾WES？🙈

啱呀 全部啱喺加拿大讀嘅嘢都要 ECA
No exceptions

想問Employment Reference Letter 係咩

依家香港公司封信?

no need ,upload "not applicable" is ok

Just clarify
啱呀 全部唔喺加拿大讀嘅嘢都要 ECA
No exceptions

黎緊都會申請今次open work permit
但我本身有個物業，同屋企人住緊
係咪去個邊都要交個capital gain tax?
係咪要甩左佢先唔洗交

有冇rn 諗住過去？

Can you provide more details?
You co-own a 物業 with your family.
You want to know if your open work permit is approved
then do you have to pay capital gain tax? (deemed disposal)

I don't think people with open work permit are considered " landed immigrant'. You don' have any disposal and no tax issue.
However, when you became a "landed immigrant" you are deemed to acquire the property "at fair market value' on the day you landed.
e.g.
Original cost of the property bought in 2015 $10,000,000
You own 25% 2,500,000
You obtained "open work permits 2020 May no impact
You became a "landed immigrant (PR)
on July 1, 2023
Fair Market value of the Property $16,000,000
Your share 25% 4,000,000

$4,000,000 will become your "adjusted cost base"
as of July 1, 2023b
You sold the property (or transfer them to your relative)
on the same day you became l

Got cut off - continue here
You sold the property (or transfer them to your relative)
on the same day you became "landed immigrant" then no tax impact.

If you hold the property for another year and the property is sold for $20,000,000 and your share is $5,000,000.
Assume you can not claim that Property as your Principal residence
then you have a $5,000,000-$4,000,009= $1,000,000 capital gain. Your taxable capital is 50% or $500,000 and you have to pay tax on $500,000 based on your personal income tax rate.

Many assumptions above are simplified. You have to appraise the value your house on the day you became a landed immigrant (must be done by a professional appraiser)

You have to report rental income from the property after you landed and pay Canadian taxes on the net rental income (rental income after expenses such as mortgage interest, property taxes etc.)

I assumed the price of your property goes up only. he calculations is a bit different if the price of the property drops or rental income does not cover rental cost (rental loss)

You must hire a tax accountant to advise you before you become a landed immigrant"

For the time being, you don't have to worry about income tax impact.

想問畢業時間計出證書個陣定其他?
e.g. hk既大學多數11月
所以2016 grad要11月前apply ?

一定要賣左先好
唔係由你買果陣計翻tax

not true.
The adjusted cost base is determined when you became a "landed immigrant" not when you come to Canada with "open work permit".
Do an appraisal on or just before you became a landed immigrant.

Uncle點睇去加拿大讀web designer /developer

good.

Ontario Colleges

search 左好耐都無答案
上年係讀hku 讀完個part time taught master
想問下有冇人知包唔包係救生艇計劃

Eca 有五個org
係唔係間間都差唔多

有前途

好多人話做WES最快

WES 3日 不過美帝國degree send e-transcript
其他聽講要成個月

係咪第一日交form

有冇人分享下用開邊間電訊商，同埋用咩plan咩價錢

想請教下：我親友係多倫多開鋪頭，係未可以叫佢出信請我做野？🤔🤔🤔🤔🤔

或者有無人分享下加拿大咩網站可以買二手野？
新嚟報到一定需要啲傢私/生活用品
有二手傢私 二手單車 之類應該幾有用

其實有冇官方網站真係講過 做完一年就攞到pr?

which city?

CIBC 係香港開定
如果唔係你就HSBC PREMIUM

一係就黎到先開

facebook有group
你自己睇地區入

無

係可以，佢報稅幫你交T4就得

我用過freedom = 垃圾成日收唔到
依加轉左koodo

唔知你問邊個省，我多倫多

WES有交帶，打去有人聽
個人經驗，未用過第二間

無人答到你，驚既就ECA cert左佢

但你本身有無DEGREE，有既應該唔怕

可能工作要係 Noc 0AB
佢details 未出

Yes ar, I’m heading to TNT
I have heard about kijiji too, seems this is the website for everything

我都係搵緊TNT
係香港用慣1gb數據左右 唔需要漫遊
但我估一定要有200分鐘通話

Koodo 你是個plan點玩？

去撚左都唔想同你講啦
埋堆講英文學下當地文化啦

如果係kijiji搵D學校附近 ~600$ 既房 有無咩要特別注意?

Ielts無6.5唔洗去

讀咗一個degree就係degree， 理得你花1 年定5讀翻黎。

最低擺6000Cad啦定5000

唔係既話好多service fee

佢親戚係老細，寫到佢NOC 乜都得啦

75蚊兩個人，咁上下，有人介紹，你黎到我介紹你

老婆好似8GB，我11GB

啲分鐘多到打唔曬

打番香港有1000分鐘

咁上下

無咩低用量plan呢邊

一係就無上網，但都要2x左右

私了唔經agent?

未試過，唔好咁輕易比deposit 人地

75蚊CAD?
睇落好抵
到埗再contact先 多謝你啊

係呀75蚊兩個人

你一個人你預35-40吧我估，我都係朋友介紹only

好，到時contact，幫到盡幫

如果去加拿大移民
至少要準備好幾多錢港幣，準備加拿大生活費？
例如如果有HD去加拿大搵工

而家啲月費plan全部都unlimited talk time 或著500分鐘。

各大電訊商 （ Rogers, Bell, Telus), 佢地啲2線牌子 （ Fido， chatre, koodo, virgin, ..), MVNO ( zoomer, petro Canada, 7-11, lucky...) , 啲plan 個個月推陳出新， 你自己上網睇，未到你開台嗰日都唔知邊個最抵。

原則上 MVNO 最平，服務最少（無roaming， 極少客務服務，只可以online搞..）, prepaid

petro Canada unlimited voice+SMS +2Gb $35/月

zoomer unlimited voice+SMS+1Gb $30

Watch out for rental scams.

Where is TNT?

On9問題

CIBC student account 0 月費，無minimum balance，無限transaction，開戶送$60 CAD（有附帶條件）

好多間銀行都有student account ，都係無月費無minimum balance

租房點會有agent？

我成日最驚啲人根本唔係業主或二房東，貼出來呃人，收咗錢走佬，耐不耐電視就會報。

I thought TNT stands for Toronto
Should I call it GTA?

Toronto = TO / YYZ / TOR / TRT / 416
GTA = Greater Toronto Area, 包括好多地方, 而多倫多只係入面其中一個市
一般華人住喺GTA或附近都會同非多倫多人表示自己住多倫多, 因為比較好get... 你喺香港話我住Vaughan除非有加拿大底如果唔係冇人明你講邊。
TNT = 大統華超級市場

Fido $50/month 9 Gb

附送tablet plan $0/month with $0/gb (即是unlimited），但要每年打去詐型

太多因素影響個金額，建議你修飾吓條問題再問過。
例如你會唔會有收入？你去加拿大邊忽？你想點住？你消費習慣如何？有咩交通打算？你幾多人去？你有咩生活需要？買左健康保險未？後備/突發資金幾多你先覺得安全？你嗰行個市點樣？你肯做咩工？幾耐搵唔到工會放棄返香港？etc

原來係咁，柒左

GTA is Greater Toronto
TNT is a Chinese Super market

租盤都會有經agent，幫你搞曬文件呀個啲

Landlord 比一個月佣金，通常係

利申唔係agent

我覺得都幾多人轉用Facebook marketplace. 朋友床褥係fb 有幾個人問， 係kijiji 冇人理

係邊區？ 近學校通常都貴， 600 蚊既話就好多野要張就， e.g. 多人share 廁所，環境比較差，廚房冇乜用具，隔離屋成日party etc.

主要睇600蚊包d 咩，包/唔包水電wifi 差好遠
最好問佢拎埋廚廁既圖睇睇
同埋隔離屋係咩人

最緊要係實地考察， 唔好網上睇完就決定

我搵屋又係kijiji 搵單車同傢私又係kijiji
睇嚟佢係加拿大版嘅carousell

推！
另外要注意嘅係呢邊d屋唔多隔音
住condo/apartment要預左隔離附近loud music/朋友上來飲酒嘅聲
呢邊走廊一定係密封嘅所以會更加應聲

同埋如果budget辦得到的話
選擇禁煙嘅condo/apartment住

如果大家組到幾個朋友一齊過來的話
夾錢租間house住會舒服d

仲有51.ca ... 二手野黎講， 中國人賣平好撚多

另外有間實體鋪叫 value village (係toronto) 有時會執到d 好抵既野， 尋寶feel

我個風筒、雪褸都係果度入手，不過covid 19 佢收左皮好耐

哭出來，去實體店尋寶真係好正
好似以前去深水埗咁 可惜收左皮
多謝介紹

btw樓主開唔開post 2

加拿大

DEGREE係唔係唔洗整ECA ?

自己入去睇懶人包

講緊租房， 一間$600 嘅房， 唔係一間屋/condo。

分租俾人點afford得到個commission？ 分租即係通常包租/業主都住喺度，又或者業主係全職收租，駛乜俾錢agent帶人睇樓？

一個月commission包埋收租同 「管理」 添。

哦sorry我睇錯以為成個condo 租

記住CLS

我用Roger

你個plan係點玩法幾多gb同分鐘

用緊Roger
75/月
10gb data + unlimited call&msg

其實算貴但我懶得搞
有朋友用Fido
50/月 一樣10gb data

我用Virgin, $30一個月2gb data + unlimited calls & msg + 每月1000分鐘international calls to designated destinations（有香港）
因為喺加拿大冇香港咁成日出街出好耐, 根本唔洗咁多data...

Agger 見大家都30CAD 咁多數據
係香港玩開100HKD1g左右，一時好難適應

呢邊係幾貴，月費仲未計雜費同稅呢，不過都平過美國㗎啦。

NOC 呢家嘢……
大家靜靜雞

至少字面上係包
不過做完ECA，個認證機構會答到你
值得比錢，有HKU 牌頭都應該得啦

oh thx

想請教大家，申請Open work permit，想同時申請埋老婆同小朋友（2歲）過去。要唔要幫佢地申請Visa？定還是當普通旅遊就可以？

利申：一個養全家

係喎 就快爆

應該要幫老婆仔女申請埋
老婆就係 spouse
小朋友就 dependent
你預加拿大批得慢 有相當機會係你去咗先，老婆仔女可能要隔半年

你上加拿大移民局申請嗰陣，要填晒佢哋嘅資料
我兩公婆申請，我係主申請人佢係副

利：諗住出年一月起行 去多倫多

你個名，公喜

大家幾時交左open work permit application? 想知大家個application status去到邊

Welcome to Canada

想問今年年中Grad未有正式Transcript可唔可以依家申請eca

Apply first

無final transcript 無意思
一出final transcript 而transcript上標明你已完成學業就即刻申請

Not true. You can apply before you graduated or final transcript. Sometimes University will give you a conditional offer.. Condition upon graduation with certain GPA.

爸打想報open work permit就唔得咁啦
點都要一張completed transcript

你地怕唔怕加拿大到最後要你做0AB工先可以行pathway to PR( For youth) 如果咁三年OWP 白費。我依加都好掙扎，有NOC Skill level D job offer，但怕到最後唔受

定唔爭在，等多半年出咗detail 先再決定呢

睇澳洲咁樣，感覺加拿大都好大機會要你EE 0ab或者through AIPP受埋c咁

如果我用For youth嗰個Pathway過去，成功申請到Open Work Permit，我未婚妻可唔可以用Spouse Open Work Permit過去？

我見Skilled Worker假如從事NOC 0 A B 都可以咁申請，而我又打算做NOC B類工作，理論上我係咪應該都得？

利申，未婚妻為台灣人，所以焗住行呢條路

你要咗先啦
大不了辭職再搵啫
反正有三年時間
本身搵工都唔容易呀巴打

邊度有寫

有冇人會搞comment law partner去？
其實係咪普通男女朋友唔用得
最起碼要同居？

想問下IVE HD 得唔得
因為 見到網上好多WES咨詢 都要比錢

咩叫得唔得

I mean 夠唔夠資格 申請個個救生艇計劃既門檻

Sorry for 1999

Yes Post-secondary

要咗先 起碼可以入境 快人一步係當地再搵工

有冇聯名戶口？有冇同對方屋企人大合照？etc

淨係得情侶合照
social media咁多年都叫有互tag但係中文post, 呢啲點具體做證明比移民部？

個谷一半都IVE 自己諗

要貼錢返工，不了。要我俾介紹費先有job offer

Not true.
自己睇返Canada 個Policy release,
"Copy of education credential, transcripts or proof of enrolment at a post-secondary educational institution"

我會搞呀應該
已經準備左D同居證明, 而家開始儲一年證明
一定要同居呀

我想知例如下年一月開學，最快係幾時會批我個Study permit？今年九月？

其實可以點證明
我安排緊我自己去先 再後來叫女朋友來

我情況都係咁呀, 都係自己先去, 之後可以2,3年到等我安定左落黎再叫女朋友去
證明方法我自己係同居一年既證明, D信件係同一地址啦, 開個聯名戶口啦

You mean your ex girl friend?

現任女朋友

Uncle 唔好咁啦, long D我都驚架
會比心機顧好兩邊

我自己就暫時希望去左先再努力拎PR. 而到時女友就拎其他簽證去, 再同居一年係加拿大.
就唔搞其他野做扮同居果D